[冇圖] 41歲大婆刀刺55歲情敵

中年主婦因不忿遭情婦介入婚姻，前往丈夫及情婦的愛巢尋夫，卻遇上情婦花姿招展現身挑釁，主婦遭情婦一句「你跪下來求我」刺激之下，以生果刀刺傷情婦，主婦昨承認傷人罪，還押至1月30日判刑。

涉案被告明永芳（41歲）被控於去年1月15日，在丈夫與事主居住的遠東發展旺角大廈大堂，襲擊事主黃小珍（55歲）。案情指，事主步入涉案大廈進入升降機時遭被告阻擋，被告向她指「你又上去搵我老公」，兩人展開糾纏，期間被告取出一把刀鋒長4.5吋的生果刀，至少兩度刺向事主腰部，致事主腹部有3處深至筋膜的割傷，肝臟及盲腸等亦遭割傷。

辯方昨求情時指，生於內地的被告早年來港與丈夫團聚，而事主於2014年加入其丈夫的公司，兩人隨後譜出婚外情，後來丈夫更與事主同居於案發大廈。辯方續指，被告曾勸喻身為有夫之婦的事主珍惜家庭，離開被告的丈夫，惟事主態度囂張，不但阻止丈夫給予她生活費，更在社交平台上向被告丈夫示愛及發布兩人合照等，被告因此陷入抑鬱，終患上厭食症，需接受精神科治療。

稱三角關係 致抑鬱厭食症

辯方又指案發當日，被告因曾遭丈夫威嚇而攜帶生果刀傍身，本打算在涉案大廈外等候丈夫，惟遇上事主花姿招展地現身，被告上前要求對方離開其夫，事主卻表示「你跪下來求我」，被告被刺激下犯案。

辯方指被告的丈夫昨亦在法庭支持被告，並為被告撰寫求情信指他已浪子回頭，並明白自己是本案背後的罪人，案發後更頓覺妻子的重要。

辯方又呈上被告11歲女兒所撰寫的求情信，女兒於信中說，日常生活中總有母親陪伴在側，父親卻從未出現，有個阿姨經常打電話給父親，父母因此經常吵架，而她非常想念母親，希望法官讓媽媽快點回家。